汪威遜: 不明白為何拘捕疑犯後馬上被要求出示委任證

警方行動部高級警司汪威遜表示，昨日灣仔4時許有銀行受10名黑衣人破壞，警方拘捕3名涉嫌刑事毀壞等罪行的人士期間，有3人衝擊防線亦涉阻差辦公被捕。他說，現場環境非常混亂，附近市民不知為何會叫囂及鼓譟，強調該處當時是罪案現場，不明白為何要叫囂及鼓譟，有關人員要拘捕疑犯外還要控制現場，以免有人搶犯，因此有關人員有需要的防暴裝備。

汪威遜又說，不明白為何現時警方拘捕疑犯後，大家會馬上要求警察出示委任證，相信大家能夠明白誰人破壞法治及犯法，當有人不論是市民或警察捉人時，第一件事做的相信是幫忙控制壞人，不是要求查看委任證。

汪威遜表示，當警察拘捕一個人的時候，要用手捉著對方，對方會反抗，加上旁邊可能有人會上前搶犯，難道要叫人稍等再拿出委任證，這是沒有可能。他說，警方就展示委任證有清楚機制，可以的情況下就盡快展示。

垃圾popo

天生只識〃汪汪叫〃！！！！

應該由行出黎就要show住委任證呀
黑警屌你老母

咁就唔應該收埋。掛喺心口，個問題咪解決囉

on撚99 你自己冇啦啦比人捉住既話你都想知佢係邊個啦
用下個死人腦啦死黑狗，做白衫都做撚到個腦裝屎咁
下次有人話自己係FBI上門搵你你都會叫佢出badge啦下話